梵蒂岡高層：中國捍衛人類尊嚴 國民是教義「最佳執行者」

梵蒂岡高層：中國捍衛人類尊嚴 國民是教義「最佳執行者」

有傳中梵已就內地主教任命達成框架協議，引起外界高度關注。梵蒂岡宗座科學院院長索龍多主教（Bishop Marcelo Sanchez Sorondo）近日接受媒體訪問時，就對中國讚不絕口，甚至形容中國人是教會社會教義的「最佳執行者」。

索龍多日前接受西班牙文媒體《梵蒂岡內部通訊》訪問，內容獲《天主教先驅報》、《天主教新聞通訊社》翻譯成英語。從該等英語報道可見，索龍多透露自己近期曾到訪中國，發現中國人都在努力工作，「我發現了一個非凡的中國，大家不知道的是，中國的核心原則就是工作、工作、工作……就如保羅所說：『你必汗流满面才得糊口』。」他批評自由主義思想破壞了「共同利益」的概念，讚揚中國人仍然願意致力尋求共同利益。

他形容中國沒有簡陋的貧民區，亦沒有青年吸毒問題：「你沒有貧民區，沒有毒品，年輕人沒有吸毒。而這裡卻有積極正面的民族意識，他們希望表明，他們已經作出了改變。」

索龍多大讚中國一直在「捍衛人類尊嚴」。在氣候變化的領域上，中國「承擔著別人已經放棄的道德領導」。他反斥美國以經濟主導政治，「怎麼可能讓石油跨國公司控制（美國總統）特朗普呢？」

索龍多被指與教宗關係密切

索龍多身為宗座科學院院長，被視為是與教宗關係密切的梵蒂岡高官。他在去年8月到訪中國，當時大陸官媒引述索龍多稱，「教宗方濟各愛中國、愛中國的人民與歷史，希望中國有美好未來」，言論被視為是教廷向中國釋出善意。

本月初路透社引述梵蒂岡消息人士指，有關教廷同中方任命內地主教的框架協議經已準備就緒，能夠在數月內簽署，為雙方關係帶來歷史性突破。不過香港教區榮休主教陳日君指中共正更嚴厲限制宗教自由，若梵蒂岡為此達成協議、祝福分裂者，就等於出賣了中國的天主教，以及有報道指教宗並未有參與與中方的談判。陳日君又確認教內傳言，指梵蒂岡要求兩名中國主教辭職，讓位予中共承認的人選。

幾十年前從飯都食唔飽，衫都唔多件，去到今日十幾億人民解決溫飽，大部分人的物質生活都叫豐富，真係唔容易。

上帝都要臣服我中華大天朝
厲害了我的國！

習近平說有光，便有了光

laughed

證明天主教都係仆街嚟

「千其唔好激嬲上帝，唔係冇運行。」

乜梵蒂岡講個咁大嘅大話呀

索K多

他形容中國沒有簡陋的貧民區，亦沒有青年吸毒問題：「你沒有貧民區，沒有毒品，年輕人沒有吸毒。而這裡卻有積極正面的民族意識，他們希望表明，他們已經作出了改變。」

平行空間

會唔會係反諷

落地獄啦屌你老母
向惡勢力低頭

離花地瑪預言實現又近一步

係向錢低頭

有無基督徒有感想？

習大大就是上帝，就是創造者

中國沒有簡陋的貧民區，亦沒有青年吸毒問題

平行時空

刁近平係彌賽亞

佢可以落地獄了

「夠膽同我要爭奶!?」

問下淋鄭，陳茂波佢哋啦，全部都係耶能

大家一樣咁腐敗垃圾

等睇習近平封聖